src/mqtt-packet-parser/src/main.fst
@@ -1,0 +1,544 @@
+module Main
+
+module B = LowStar.Buffer
+module U8 = FStar.UInt8
+module U32 = FStar.UInt32
+
+open FStar.HyperStack.ST
+open LowStar.BufferOps
+open LowStar.Printf
+open FStar.Int.Cast
+open C.String
+
+open Const
+open Common
+open Publish
+open Connect
+open Disconnect
+open FFI
+
+#reset-options "--z3rlimit 500 --initial_fuel 0 --max_fuel 0 --initial_ifuel 0 --max_ifuel 0"
+
+val mqtt_packet_parse (request: B.buffer U8.t) (packet_size: type_packet_size):
+  Stack struct_fixed_header
+    (requires (fun h ->
+      B.live h request /\
+      B.length request <= U32.v max_request_size /\
+      zero_terminated_buffer_u8 h request /\
+      (B.length request - 1) = U32.v packet_size))
+    (ensures (fun h0 _ h1 -> B.live h0 request /\ B.live h1 request))
+let mqtt_packet_parse request packet_size =
+  push_frame ();
+  let message_type_bits: U8.t = slice_byte request.(0ul) 0uy 4uy in
+  let message_type: type_mqtt_control_packets_restrict = get_message_type message_type_bits in
+  let ptr_is_break: B.buffer bool = B.alloca false 1ul in
+  let ptr_fixed_header_first_one_byte: B.buffer U8.t = B.alloca 0uy 1ul in
+  let ptr_message_type: B.buffer type_mqtt_control_packets_restrict
+    = B.alloca max_u8 1ul in
+  let ptris_searching_remaining_length: B.buffer bool = B.alloca true 1ul in
+  let ptr_for_decoding_packets: B.buffer U8.t = B.alloca 0uy 4ul in
+  let ptr_remaining_length: B.buffer type_remaining_length =
+   B.alloca 0ul 1ul in
+  let ptr_variable_header_index: B.buffer U32.t = B.alloca 0ul 1ul in
+  let ptr_for_topic_length: B.buffer U8.t = B.alloca 0uy 1ul in
+  let ptr_topic_length: B.buffer type_topic_length_restrict = B.alloca max_u32 1ul in
+  let ptr_topic_name_u8: B.buffer U8.t = B.alloca 0uy 65536ul in
+  let ptr_topic_name: B.buffer type_topic_name_restrict = B.alloca !$"" 1ul in
+  let ptr_topic_name_error_status: B.buffer U8.t = B.alloca 0uy 1ul in
+  let ptr_topic_name_order_mark_check: B.buffer U8.t = B.alloca 0uy 1ul in
+  let ptr_property_length: B.buffer type_property_length = B.alloca 0ul 1ul in
+  let ptris_searching_property_length: B.buffer bool = B.alloca true 1ul in
+  let ptr_payload: B.buffer type_payload_restrict = B.alloca !$"" 1ul in
+  let ptr_payload_error_status: B.buffer U8.t = B.alloca 0uy 1ul in
+  let ptr_protocol_name_error_status: B.buffer U8.t = B.alloca 0uy 1ul in
+  let ptr_protocol_version_error_status: B.buffer U8.t = B.alloca 0uy 1ul in
+  let ptr_connect_flag: B.buffer U8.t = B.alloca 0uy 1ul in
+  let ptr_keep_alive: B.buffer U8.t = B.alloca 0uy 2ul in
+  let ptr_connect_topic_length: B.buffer U32.t = B.alloca 0ul 1ul in
+  let ptr_connect_property_id: B.buffer U8.t = B.alloca 0uy 1ul in
+  let inv h (i: nat) =
+    B.live h ptr_is_break /\
+    B.live h ptr_fixed_header_first_one_byte /\
+    B.live h ptr_message_type /\
+    B.live h request /\
+    B.live h ptr_for_decoding_packets /\
+    B.live h ptris_searching_remaining_length /\
+    B.live h ptr_remaining_length /\
+    B.live h ptr_variable_header_index /\
+    B.live h ptr_for_topic_length /\
+    B.live h ptr_topic_length /\
+    B.live h ptr_topic_name_u8 /\
+    B.live h ptr_topic_name /\
+    B.live h ptr_topic_name_error_status /\
+    B.live h ptr_topic_name_order_mark_check /\
+    B.live h ptr_property_length /\
+    B.live h ptris_searching_property_length /\
+    B.live h ptr_payload /\
+    B.live h ptr_payload_error_status /\
+    B.live h ptr_protocol_name_error_status /\
+    B.live h ptr_protocol_version_error_status /\
+    B.live h ptr_connect_flag /\
+    B.live h ptr_keep_alive /\
+    B.live h ptr_connect_topic_length /\
+    B.live h ptr_connect_property_id
+    in
+  let body (i: U32.t{ 0 <= U32.v i && U32.v i < U32.v packet_size  }): Stack unit
+    (requires (fun h -> inv h (U32.v i)))
+    (ensures (fun _ _ _ -> true))
+  =
+    let one_byte : U8.t = request.(i) in
+        let is_searching_remaining_length: bool =
+         ptris_searching_remaining_length.(0ul) in
+        let is_break: bool = ptr_is_break.(0ul) in
+      if (is_break) then
+        ()
+      else if (i = 0ul) then
+        (
+          let message_type_bits: U8.t = slice_byte one_byte 0uy 4uy in
+          let message_type: type_mqtt_control_packets_restrict = get_message_type message_type_bits in
+            ptr_message_type.(0ul) <- message_type;
+            ptr_fixed_header_first_one_byte.(0ul) <- one_byte;
+            if (U8.eq message_type max_u8) then
+              (
+                ptr_is_break.(0ul) <- true;
+                ptris_searching_remaining_length.(0ul) <- false
+              )
+        )
+      else if (U32.gte i 1ul && U32.lte i 4ul && is_searching_remaining_length) then
+        (
+          let i_u8: U8.t = uint32_to_uint8(i) in
+          let i_minus_one: U32.t = U32.sub i 1ul in
+          ptr_for_decoding_packets.(i_minus_one) <- one_byte;
+          let r: (remaining_length:type_remaining_length) =
+            get_remaining_length i_u8 ptr_for_decoding_packets packet_size in
+          if (r <> max_u32) then (
+            ptris_searching_remaining_length.(0ul) <- false;
+            ptr_remaining_length.(0ul) <- r
+          )
+        )
+      else if (not is_searching_remaining_length) then
+        (
+          let variable_header_index: U32.t = ptr_variable_header_index.(0ul) in
+          let message_type: type_mqtt_control_packets_restrict =
+            ptr_message_type.(0ul) in
+            if (U8.eq message_type define_mqtt_control_packet_PUBLISH) then
+              (
+                let topic_length: type_topic_length_restrict = ptr_topic_length.(0ul) in
+                if (variable_header_index = 0ul) then
+                  ptr_for_topic_length.(0ul) <- one_byte
+                else if (variable_header_index = 1ul) then
+                  (
+                    let msb_u8: U8.t = ptr_for_topic_length.(0ul) in
+                    let lsb_u8: U8.t = one_byte in
+                    let msb_u32: U32.t = uint8_to_uint32 msb_u8  in
+                    let lsb_u32: U32.t = uint8_to_uint32 lsb_u8 in
+                    let _topic_length: U32.t =
+                      U32.logor (U32.shift_left msb_u32 8ul) lsb_u32 in
+                    if (U32.gt _topic_length 65535ul) then
+                      (
+                        ptr_topic_length.(0ul) <- max_u32;
+                        ptr_is_break.(0ul) <- true;
+                        ptris_searching_remaining_length.(0ul) <- false
+                      )
+                    else
+                      (
+                        ptr_topic_length.(0ul) <- _topic_length
+                      )
+                  )
+                else if (U32.gte variable_header_index 2ul) then
+                  (
+                    let is_searching_property_length: bool =
+                     ptris_searching_property_length.(0ul) in
+                    if (topic_length = max_u32) then
+                      (
+                        ptr_topic_length.(0ul) <- max_u32;
+                        ptr_is_break.(0ul) <- true;
+                        ptris_searching_remaining_length.(0ul) <- false
+                      )
+                    else
+                      (
+                      if (U32.lte variable_header_index (U32.(topic_length +^ 1ul))) then
+                        (
+                          if (U8.eq one_byte 0x00uy || U8.eq one_byte 0x23uy || U8.eq one_byte 0x2buy) then
+                            (
+                              ptr_topic_name_error_status.(0ul) <- 2uy;
+                              ptr_is_break.(0ul) <- true
+                            )
+                          else
+                            (
+                              ptr_topic_name_u8.(U32.sub variable_header_index 2ul) <- one_byte;
+                              let topic_name_order_mark_check: U8.t = ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) in
+                              if (U8.eq topic_name_order_mark_check 0uy && U8.eq one_byte 0xefuy) then
+                                (
+                                  ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) <- 1uy
+                                )
+                              else if (U8.eq topic_name_order_mark_check 1uy && U8.eq one_byte 0xbbuy) then
+                                (
+                                  ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) <- 2uy
+                                )
+                              else if (U8.eq topic_name_order_mark_check 2uy && U8.eq one_byte 0xbfuy && U32.gte variable_header_index 4ul) then
+                                (
+                                  ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) <- 3uy;
+                                  ptr_topic_name_u8.(U32.sub variable_header_index 4ul) <- 0xfeuy;
+                                  ptr_topic_name_u8.(U32.sub variable_header_index 3ul) <- 0xffuy;
+                                  ptr_variable_header_index.(0ul) <- U32.sub variable_header_index 1ul
+                                )
+                              else
+                                (
+                                  ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) <- 0uy;
+                                  if (variable_header_index = (U32.(topic_length +^ 1ul))) then
+                                    (
+                                      let topic_name: type_topic_name_restrict =
+                                        (
+                                          if (ptr_topic_name_u8.(65535ul) = 0uy) then
+                                            topic_name_uint8_to_c_string ptr_topic_name_u8
+                                          else
+                                            (
+                                              ptr_topic_name_error_status.(0ul) <- 1uy;
+                                              !$""
+                                            )
+                                        ) in ptr_topic_name.(0ul) <- topic_name
+                                    )
+                                )
+                             )
+
+                        )
+                      else if (U32.gt variable_header_index (U32.(topic_length +^ 1ul))
+                        && U32.lte variable_header_index (U32.(topic_length +^ 5ul))
+                        && is_searching_property_length
+                        ) then
+                        (
+
+                          if (one_byte = 0uy) then
+                            (
+                              ptr_property_length.(0ul) <- uint8_to_uint32 one_byte;
+                              ptris_searching_property_length.(0ul) <- false
+                            )
+                            // else (
+                            //   // TODO: 3.3.2.3 PUBLISH Properties 
+                            //   // https://docs.oasis-open.org/mqtt/mqtt/v5.0/os/mqtt-v5.0-os.html#_Toc3901109
+                            //   // print_not_implemented "PUBLISH Properties Parsing"
+                            // )
+                        )
+                      else if (not is_searching_property_length) then
+                        (
+                          let payload_offset: type_payload_offset = i in
+                          let ptr_payload_u8: B.buffer U8.t = B.offset request payload_offset in
+                          let payload: type_payload_restrict =
+                            (
+                              let last_payload_index: U32.t =
+                                U32.(packet_size -^ payload_offset) in
+                              let last_payload_element: U8.t = ptr_payload_u8.(last_payload_index) in
+                                if (last_payload_element <> 0uy) then
+                                  (
+                                    ptr_payload_error_status.(0ul) <- 1uy;
+                                    !$""
+                                  )
+                                else
+                                  payload_uint8_to_c_string ptr_payload_u8 min_packet_size max_packet_size packet_size
+                            ) in
+                          ptr_payload.(0ul) <- payload;
+                          ptr_is_break.(0ul) <- true
+                        )
+                      else
+                        (
+                          ()
+                        )
+                      )
+                  )
+                else
+                  (
+                    ()
+                  )
+              )
+            else if (U8.eq message_type define_mqtt_control_packet_CONNECT) then (
+              (
+                if (U32.lte variable_header_index 5ul) then
+                  (
+                    if (
+                      (U32.eq variable_header_index 0ul && not (U8.eq one_byte 0x00uy)) ||
+                      (U32.eq variable_header_index 1ul && not (U8.eq one_byte 0x04uy)) ||
+                      (U32.eq variable_header_index 2ul && not (U8.eq one_byte 0x4Duy)) ||
+                      (U32.eq variable_header_index 3ul && not (U8.eq one_byte 0x51uy)) ||
+                      (U32.eq variable_header_index 4ul && not (U8.eq one_byte 0x54uy)) ||
+                      (U32.eq variable_header_index 5ul && not (U8.eq one_byte 0x54uy))
+                      ) then
+                      (
+                        ptr_protocol_name_error_status.(0ul) <- 1uy;
+                        ptr_is_break.(0ul) <- true
+                      )
+                  )
+                  else if (U32.eq variable_header_index 6ul && not (U8.eq one_byte 0x05uy)) then
+                    (
+                      ptr_protocol_version_error_status.(0ul) <- 1uy;
+                      ptr_is_break.(0ul) <- true
+                    )
+                  else if (U32.eq variable_header_index 7ul) then
+                    (
+                      ptr_connect_flag.(0ul) <- one_byte
+                    )
+                  else if (U32.eq variable_header_index 8ul) then
+                    (
+                      ptr_keep_alive.(0ul) <- one_byte
+                    )
+                  else if (U32.eq variable_header_index 9ul) then
+                    (
+                      if (U8.lte one_byte 0x7Fuy) then
+                        (
+                          ptr_keep_alive.(1ul) <- one_byte
+                        )
+                      // else 
+                      //   (
+                      //     // TODO: keep aliveが127以上の場合は未実装.
+                      //   )
+                    )
+                  else if (U32.eq variable_header_index 10ul) then
+                    (
+                      // TODO: topic length が一桁かつ, keep aliveが127以下の場合
+                      ptr_connect_topic_length.(0ul) <- uint8_to_uint32 one_byte
+                    )
+                  else if (U32.eq variable_header_index 11ul) then
+                    (
+                      // TODO: topic length が一桁かつ, keep aliveが127以下の場合
+                      ptr_connect_property_id.(0ul) <- one_byte
+                    )
+                  else
+                    (
+                      print_string "x: ";
+                      print_u8 one_byte;
+                      print_string ", index: ";
+                      print_u32 variable_header_index;
+                      print_string "\n"
+                    )
+              )
+            );
+            if (U32.lte variable_header_index (U32.sub max_u32 1ul)) then
+              ptr_variable_header_index.(0ul) <-
+                U32.(variable_header_index +^ 1ul)
+
+        )
+      else
+        (
+          ()
+        )
+  in
+  C.Loops.for 0ul packet_size inv body;
+
+  let is_searching_remaining_length: bool = ptris_searching_remaining_length.(0ul) in
+  let fixed_header_first_one_byte: U8.t = ptr_fixed_header_first_one_byte.(0ul) in
+  let message_type: type_mqtt_control_packets_restrict = ptr_message_type.(0ul) in
+  let remaining_length: type_remaining_length
+    = ptr_remaining_length.(0ul) in
+
+  let topic_length: type_topic_length_restrict = ptr_topic_length.(0ul) in
+  let topic_name: type_topic_name_restrict = ptr_topic_name.(0ul) in
+  let topic_name_error_status: U8.t = ptr_topic_name_error_status.(0ul) in
+  let is_searching_property_length: bool = ptris_searching_property_length.(0ul) in
+  let property_length: type_property_length = ptr_property_length.(0ul) in
+  let payload: type_payload_restrict = ptr_payload.(0ul) in
+  let payload_error_status: U8.t = ptr_payload_error_status.(0ul) in
+  let protocol_name_error_status: U8.t = ptr_protocol_name_error_status.(0ul) in
+  let protocol_version_error_status: U8.t = ptr_protocol_version_error_status.(0ul) in
+  let connect_flag: U8.t = ptr_connect_flag.(0ul) in
+  let keep_alive_msb_u8: U8.t = ptr_keep_alive.(0ul) in
+  let keep_alive_lsb_u8: U8.t = ptr_keep_alive.(1ul) in
+  let connect_topic_length: U32.t = ptr_connect_topic_length.(0ul) in
+  let connect_property_id: U8.t = ptr_connect_property_id.(0ul) in
+  pop_frame ();
+  
+  if (U8.eq message_type define_mqtt_control_packet_PUBLISH) then
+    (
+      let dup_flag: type_dup_flags_restrict = get_dup_flag fixed_header_first_one_byte in
+      let qos_flag: type_qos_flags_restrict = get_qos_flag fixed_header_first_one_byte in
+      let retain_flag: type_retain_flags_restrict = get_retain_flag fixed_header_first_one_byte in
+      let have_error: bool =
+        (is_searching_remaining_length) ||
+        (U8.eq message_type max_u8) ||
+        (U8.eq dup_flag max_u8) ||
+        (U8.eq qos_flag max_u8) ||
+        (U8.eq retain_flag max_u8) ||
+        (U8.eq topic_name_error_status 1uy) ||
+        (U8.eq topic_name_error_status 2uy) ||
+        (U32.eq topic_length max_u32) ||
+        (is_searching_property_length) ||
+        (U8.gt payload_error_status 0uy) in
+      if (have_error) then
+        (
+          let error_struct: struct_error_struct =
+            (
+              if (is_searching_remaining_length) then
+                {
+                  code = define_error_remaining_length_invalid_code;
+                  message = define_error_remaining_length_invalid;
+                }
+              else if (U8.eq message_type max_u8) then
+                {
+                  code = define_error_message_type_invalid_code;
+                  message = define_error_message_type_invalid;
+                }
+              else if (U8.eq dup_flag max_u8) then
+                {
+                  code = define_error_dup_flag_invalid_code;
+                  message = define_error_dup_flag_invalid;
+                }
+              else if (U8.eq qos_flag max_u8) then
+                {
+                  code = define_error_qos_flag_invalid_code;
+                  message = define_error_qos_flag_invalid;
+                }
+              else if (U8.eq retain_flag max_u8) then
+                {
+                  code = define_error_retain_flag_invalid_code;
+                  message = define_error_retain_flag_invalid;
+                }
+              else if (U32.eq topic_length max_u32) then
+                {
+                  code = define_error_topic_length_invalid_code;
+                  message = define_error_topic_length_invalid;
+                }
+              else if (U8.eq topic_name_error_status 1uy) then
+                {
+                  code = define_error_topic_name_dont_zero_terminated_code;
+                  message = define_error_topic_name_dont_zero_terminated;
+                }
+              else if (U8.eq topic_name_error_status 2uy) then
+                {
+                  code = define_error_topic_name_have_inavlid_character_code;
+                  message = define_error_topic_name_have_inavlid_character;
+                }
+              // else if (is_searching_property_length) then
+              //   {
+              //     code = define_error_property_length_invalid_code;
+              //     message = define_error_property_length_invalid;
+              //   }
+              else
+                {
+                  code = define_error_property_length_invalid_code;
+                  message = define_error_property_length_invalid;
+                }
+            ) in error_struct_fixed_header error_struct
+        )
+      else
+        (
+          let ed_fixed_header_parts:
+            struct_publish_parts = {
+              publish_fixed_header_first_one_byte = fixed_header_first_one_byte;
+              publish_remaining_length = remaining_length;
+              publish_topic_length = topic_length;
+              publish_topic_name = topic_name;
+              publish_property_length = property_length;
+              publish_payload = payload;
+          } in
+          assemble_publish_struct ed_fixed_header_parts
+        )
+    )
+  else if (U8.eq message_type define_mqtt_control_packet_CONNECT) then
+    (
+        let connect_constant: struct_fixed_header_constant =
+          get_struct_fixed_header_constant_except_publish message_type in
+        let connect_flag: U8.t = connect_flag in
+        let user_name_flag: U8.t = slice_byte connect_flag 0uy 1uy in
+        let password_flag: U8.t = slice_byte connect_flag 1uy 2uy in
+        let will_retain_flag: U8.t = slice_byte connect_flag 2uy 3uy in
+        let will_qos_flag: U8.t = slice_byte connect_flag 3uy 5uy in
+        let will_flag: U8.t = slice_byte connect_flag 5uy 6uy in
+        let clean_start_flag: U8.t = slice_byte connect_flag 6uy 7uy in
+        let resreved_flag: U8.t = slice_byte connect_flag 7uy 8uy in
+        let connect_property_id: U8.t = connect_property_id in
+        let keep_alive_msb_u32: U32.t = uint8_to_uint32 keep_alive_msb_u8  in
+        let keep_alive_lsb_u32: U32.t = uint8_to_uint32 keep_alive_lsb_u8 in 
+        let keep_alive: U32.t = U32.logor (U32.shift_left keep_alive_msb_u32 8ul)keep_alive_lsb_u32 in
+
+        let have_error: bool =
+          (protocol_name_error_status = 1uy) ||
+          (protocol_version_error_status = 1uy) ||
+          (not (U8.eq resreved_flag 0uy) ) in
+        if (have_error) then
+          (
+            let error_struct: struct_error_struct =
+              (
+                if (protocol_name_error_status = 1uy) then
+                  {
+                    code = define_error_protocol_name_invalid_code;
+                    message = define_error_protocol_name_invalid;
+                  }
+                else if (protocol_version_error_status = 1uy) then
+                  {
+                    code = define_error_protocol_version_invalid_code;
+                    message = define_error_protocol_version_invalid;
+                  }
+                // else if (not (U8.eq resreved_flag 0uy) ) then
+                //   {
+                //     code = define_error_connect_flag_invalid_code;
+                //     message = define_error_connect_flag_invalid;
+                //   }
+                else 
+                  {
+                    code = define_error_connect_flag_invalid_code;
+                    message = define_error_connect_flag_invalid;
+                  }
+              ) in error_struct_fixed_header error_struct
+          )
+        else
+          (
+            let ed_fixed_header_parts:
+              struct_connect_parts = {
+                connect_remaining_length = remaining_length;
+                connect_connect_constant = connect_constant;
+                connect_connect_flag = connect_flag;
+                connect_keep_alive = keep_alive;
+                connect_connect_topic_length = connect_topic_length;
+                connect_connect_property_id = connect_property_id;
+            } in
+            assemble_connect_struct ed_fixed_header_parts            
+          )
+    )
+    else if (U8.eq message_type define_mqtt_control_packet_DISCONNECT) then
+      (
+        let flag: type_flag_restrict = get_flag message_type fixed_header_first_one_byte in
+        let disconnect_constant: struct_fixed_header_constant =
+          get_struct_fixed_header_constant_except_publish message_type in
+        let have_error: bool =
+          (is_searching_remaining_length) ||
+          (U8.eq message_type max_u8) ||
+          (is_valid_flag disconnect_constant flag = false) in
+          if (have_error) then
+            (
+              let error_struct: struct_error_struct =
+                (
+                  if (is_searching_remaining_length) then
+                    {
+                        code = define_error_remaining_length_invalid_code;
+                        message = define_error_remaining_length_invalid;
+                    }
+                  else if (U8.eq message_type max_u8) then
+                    {
+                        code = define_error_message_type_invalid_code;
+                        message = define_error_message_type_invalid;
+                    }
+                  else
+                    {
+                        code = define_error_flag_invalid_code;
+                        message = define_error_flag_invalid;
+                    }
+                ) in error_struct_fixed_header error_struct
+            )
+          else
+            (
+              let ed_fixed_header_parts:
+              struct_disconnect_parts = {
+                disconnect_disconnect_constant = disconnect_constant;
+                disconnect_remaining_length = remaining_length;
+              } in
+              assemble_disconnect_struct ed_fixed_header_parts
+            )
+      )
+    else
+      (
+        let error_struct: struct_error_struct =
+          {
+              code = define_error_message_type_invalid_code;
+              message = define_error_message_type_invalid;
+          }
+        in error_struct_fixed_header error_struct
+      )
